\newpage
\section{Anhang}
%\subsection{Statistische Formeln}

Das arithmetische Mittel \cite[1.8.5]{Dem}:
\begin{align}
 \bar{x}=\sum_i^n \frac{x_i}{n} \quad . \label{eq:amittel}
\end{align}
\texttt{GAUSS}'sche Fehlerfortpflanzung:
\begin{align}
 \sigma_x = \sqrt{\sum_i^n\sigma_i^2 \left( \frac{\partial f(x_1 ,\cdots, x_n)}{\partial{x_i}}\right)^2}  \quad .
 \label{eq:fehlerfort}
\end{align}
Gewichteter Mittelwert mit Fehler:
\begin{align}
 \bar{x}_{\text{Gew}}=\frac{\sum_i^n \frac{x_i}{\sigma_i^2}}{\sum_i^n \frac{1}{\sigma_i^2}}  \quad ; \quad
 \sigma_{\bar{x}_{\text{Gew}}}=\sqrt{\frac{1}{\sum_i^n \frac{1}{\sigma_i^2}}} \quad .
 \label{eq:gmittel} 
\end{align}
Weichen die Werte, von denen ein gewichteter Mittelwert gebildet wird, stark voneinander ab, so benutzt man folgende Fehlerformel:
\begin{equation}
\label{eq:gmittelfehlerstreu}
    \s_{\bar{x},\text{Gew.,Streu.}}=\sqrt{\frac{\sum_i^2\frac{(x_i-\bar{x})^2}{\s_i^2}}{(n-1)\sum_i^2\frac{1}{\s_i^2}}} \quad .
\end{equation}
Fehler für statistischen Mittelwert bei mehrfacher Messung derselben Größe $x$:
\begin{equation}
    \label{eq:statistischerFehler}
    \sigma_{x,\text{stat.}}=\sqrt{\frac{i}{n(n-1)}\sum_1^n(x_i-\bar{x})^2} \quad .
\end{equation}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Maxima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_1$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   3. Maximum (links)  & $-8.50\pm$0.02 & $-0.00611\pm0.00001$ & -3 \\
   2. Maximum (links)  & $-6.75\pm$0.02 & $-0.00486\pm0.00001$ & -2 \\
   1. Maximum (links)  & $-1.50\pm$0.02 & $-0.00108\pm0.00001$ & -1 \\
   Hauptmaximum        & 0     & $0$                  & 0   \\
   1. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}1.50\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00107\pm0.00001$   & 1 \\
   2. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}3.00\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00216\pm0.00001$   & 2 \\
   3. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}6.38\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00459\pm0.00001$   & 3\\
   4. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}7.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00567\pm0.00001$   & 4 \\ 
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:DoppellochMax}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Minima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_1$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   3. Minimum (links)  & $-8.24\pm$0.02 & $-0.00594\pm0.00001$ & -3.5 \\
   2. Minimum (links)  & $-5.63\pm$0.02 & $-0.00405\pm0.00001$ & -2.5 \\
   1. Minimum (links)  & $-0.88\pm$0.02 & $-0.00063\pm0.00001$ & -1.5 \\
   Hauptminimum        & 0     & $ 0$                  & 0   \\
   1. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}0.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00063\pm0.00001$   & 1.5 \\
   2. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}2.50\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00180\pm0.00001$   & 2.5 \\
   3. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}4.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00351\pm0.00001$   & 3.5\\
   4. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}7.25\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00522\pm0.00001$   & 4.5\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:DoppellochMin}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Maxima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_2$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   5. Maximum (links)  & $-6.75\pm$0.02 & $-0.00486\pm0.00001$ & -5 \\
   4. Maximum (links)  & $-5.50\pm$0.02 & $-0.00396\pm0.00001$ & -4 \\
   3. Maximum (links)  & $-3.38\pm$0.02 & $-0.00243\pm0.00001$ & -3 \\
   2. Maximum (links)  & $-2.25\pm$0.02 & $-0.00162\pm0.00001$ & -2 \\
   1. Maximum (links)  & $-1.13\pm$0.02 & $-0.00081\pm0.00001$ & -1 \\
   Hauptmaximum        & 0     & $0$                  & 0   \\
   1. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}1.13\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00081\pm0.00001$   & 1 \\
   2. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}2.25\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00162\pm0.00001$   & 2 \\
   3. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}3.38\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00243\pm0.00001$   & 3\\
   4. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}5.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00423\pm0.00001$   & 4\\
   5. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}6.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00494\pm0.00001$   & 5\\
   6. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}8.00\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00576\pm0.00001$   & 6\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:Doppelloch2Max}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Minima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_2$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   5. Minimum (links)  & $-6.50\pm$0.02 & $-0.00468\pm0.00001$ & -5.5 \\
   4. Minimum (links)  & $-5.25\pm$0.02 & $-0.00378\pm0.00001$ & -4.5 \\
   3. Minimum (links)  & $-3.00\pm$0.02 & $-0.00216\pm0.00001$ & -3.5 \\
   2. Minimum (links)  & $-1.88\pm$0.02 & $-0.00135\pm0.00001$ & -2.5 \\
   1. Minimum (links)  & $-0.63\pm$0.02 & $-0.000450\pm0.000009$ & -1.5 \\
   Hauptminimum      & 0     & $0$                  & 0   \\
   1. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}0.50\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.000350\pm0.000009$   & 1.5 \\
   2. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}1.75\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00126\pm0.00001$   & 2.5 \\
   3. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}3.00\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00216\pm0.00001$   & 3.5\\
   4. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}5.13\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00369\pm0.00001$   & 4.5\\
   5. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}6.13\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00441\pm0.00001$   & 5.5\\
   6. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}7.63\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00549\pm0.00001$   & 6.5\\
   7. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}8.63\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00620\pm0.00001$   & 7.5\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:Doppelloch2Min}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Maxima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_3$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   4. Maximum (links)  & $-2.75\pm$0.02 & $-0.00198\pm0.00001$ & -4 \\
   3. Maximum (links)  & $-1.63\pm$0.02 & $-0.00117\pm0.00001$ & -3 \\
   2. Maximum (links)  & $-1.13\pm$0.02 & $-0.00081\pm0.00001$ & -2 \\
   1. Maximum (links)  & $-0.63\pm$0.02 & $-0.00045\pm0.00001$ & -1 \\
   Hauptmaximum        & 0     & $0$                  & 0   \\
   1. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}0.50\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00036\pm0.00001$   & 1 \\
   2. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}1.13\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00081\pm0.00001$   & 2 \\
   3. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}1.63\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00117\pm0.00001$   & 3\\
   4. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}2.13\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00153\pm0.00001$   & 4\\
   5. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}2.75\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00198\pm0.00001$   & 5\\
   6. Maximum (rechts) & $\phantom{ip}3.25\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00234\pm0.00001$   & 6\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:Doppelloch3Max}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \caption{Position, Ablenkung und Koeffizient $\varepsilon/\pi$ der Minima bei Beugung an der Doppellochblende mit Abstand $D_3$ der Löcher.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
                       &   relative Position [mm] & $\sin(\alpha)$           &   $\varepsilon/\pi$ \\
  \hline\hline
   4. Minimum (links)  & $-2.50\pm$0.02 & $-0.00180\pm0.00001$ & -4.5 \\
   3. Minimum (links)  & $-1,38\pm$0.02 & $-0.00099\pm0.00001$ & -3.5 \\
   2. Minimum (links)  & $-0.88\pm$0.02 & $-0.00063\pm0.00001$ & -3.5 \\
   1. Minimum (links)  & $-0.25\pm$0.02 & $-0.000018\pm0.000009$ & -1.5 \\
   Hauptminimum      & 0     & $0$                  & 0   \\
   1. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}0.25\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.000018\pm0.000009$   & 1.5 \\
   2. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}0.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00063\pm0.00001$   & 2.5 \\
   3. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}1.38\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00099\pm0.00001$   & 3.5\\
   4. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}1.88\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00135\pm0.00001$   & 4.5\\
   5. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}2.50\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00180\pm0.00001$   & 5.5\\
   6. Minimum (rechts) & $\phantom{ip}3.00\pm$0.02 & $\phantom{ip}0.00216\pm0.00001$   & 6.5\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:Doppelloch3Min}
\end{table}



\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/1-Einfachspalt.png}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild am Einfachspalt.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/2-Draht.png}}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild am Steg.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/3-Punkt.png}}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild an der Lochblende.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/5-Doppelpunkt.png}}
\caption{Minima und Maxima für das Interferenzbild an der Doppellochblende mit Abstand $D_1$.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/6-Doppelpunkt.png}}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild an der Doppellochblende mit Abstand $D_2$.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/6-Doppelpunkt.png}}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild an der Doppellochblende mit Abstand $D_3$.}
\label{fig:}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\scalebox{0.8}{
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/7-Gitter.png}}
\caption{Position der Minima und Maxima der Intensität für das Interferenzbild am Gitter.}
\label{fig:}
\end{figure}
\clearpage